警拘人叠人傷者 阻消防救援五小時

警拘人叠人傷者 阻消防救援五小時

上月18日因警方圍捕而造成「人叠人」慘劇。Kaiser圖片

【本報訊】上月18日晚油麻地大批市民遭警方圍捕，釀成「人叠人」的情況。《蘋果》日前披露的一份疑似消防處內部紀錄，揭示現場傷者因等待警方分流而延誤送院；消防處昨再度回應事件，證實消防人員在分流和治理傷者時「需不時與警方協調」，確認事件中最後一名需送院傷者於凌晨4時半才送往聯合醫院，距離消防人員發現「人叠人」，相隔五個小時之久。

共33人送院治理

相關新聞：飛行服務隊 懲教 受累評分跌

消防處昨進一步回應《蘋果》就人叠人事件的查詢，指消防於晚上11時32分發現油麻地港鐵站A1出口與寶寧大廈之間的通道出現「人叠人」，通訊中心隨即增派另外九輛消防車及41輛救護車到現場處理。

處方指消防人員用約十分鐘將30多名被困者拯救到安全地方，按消防處的講法，救護人員在處理傷者時，警方仍在現場進行拘捕行動，令救援人員在評估、分流及治理傷者時「需不時與警方協調」；其中當值助理消防區長於凌晨1時07分通報消防通訊中心，指現場大約有150名示威者被警方拘捕，但無法確定傷者人數，消防人員亦要「在警方的協助下」進行傷者分流工作；不過處方稱沒有收到消防人員被警員阻撓救援的報告。

消防處指事故中共將17名嚴重、14名普通及兩名輕傷的傷者，共33人送往醫院治理，其餘所有在場人士則「由警方處理」；而現場最後一名需要送院傷者於凌晨4時半才被送往聯合醫院，距離消防人員發現「人叠人」的時間，相隔達五個小時之久。而警方回應指當日傷者的分流安排由救護人員負責。

■記者羅繼盛

痴撚線 對住手足塊面係咁射椒 明明都已經無得郁無反抗

128 維園見